覺唔覺水煮魚根本完勝清蒸海斑

真係技術麻麻先諗到用清蒸煮魚

點心都ok

戇鳩
一打唔使找

新鮮緊係清蒸

食海底撈都辣到我仆街
唔食得辣好慘

水煮魚食唔到魚既鮮味

講緊魚喎
關雞煲咩事?

食過唔等於鐘意
鐘意都唔等於好食過蒸魚喎

水煮魚點會食唔到魚既鮮味
水煮魚啲魚片係上左生粉同蛋清淥兩淥 啲味係好濃 但係入面啲魚肉仲好係鮮嫩的

駁唔到
跟本新鮮嘅魚就最啱攞嚟整水煮魚

話死魚先用嚟煮水煮魚 新鮮一定清蒸嗰啲係咪未食過酒店嗰啲川菜

要比較就要用相同條件啦

食開屎？

無錯，唔新鮮既會拎去水煮，新鮮既一定係清蒸，價錢都貴啲

好老實講 用唔新鮮既魚煮水煮魚會fail 因為會散晒

證明你食個d水煮魚未夠班

我都覺得

其實廣東菜小左"辣"味就已經小左好多變化。

你食開垃圾水煮魚

你未食過靚嘢我不怪你，香港淨嘅九成唔夠辣，一係就太結，一係就麻得嚟唔夠香。

支那人把過期放耐0左的食物，
用辣去0黎遮蓋其變壞的味道。
以為辣便是好，便中晒支那人計。

夠辣同鮮嫩有咩衝突
鮮同麻/辣係可以同時出現 無衝突
嫩係口感 亦都同麻/辣無衝突

有冇去骨架

肯定假膠
又用連登仔最僧嘅野反連登仔最鍾意嘅野
究竟呢種鍾意比人圍住黎插係咩心態

所以話你未食過靚嘢就係咁，辣嘢汁太結又搶味。如果油水分開唔夠辣又唔上味，同冇辣冇分別。唔麻又就唔係麻辣，但麻度適中又好難掌握，特別個個人口味唔同，要攞到大部份人都接受到嘅麻度一d都唔簡單。

睇嚟你真係未食過又鮮又麻辣又香嘅水煮魚

辣中帶鮮

講得出呢句，証明對廣東菜無認識

乜鳩 我本身就係講緊水煮係可以煮到又鮮又麻又辣
你而家講完一大輪之後又reinforce我本身個point

仲有，係用乜魚都唔會知道，
只要口感形狀一樣。
正如紅鯛同三文魚咁

探魚

啲辣咁濃，煮狗屎畀你食都唔知食緊乜

北方人唔近海冇新鮮海鮮所以先要用啲辣味黎掩飾啲魚唔新鮮

覺唔覺樓主個post至到咁多人嘅回覆都好低質？ 如果新鮮同調味係對立，食開好野嘅連登仔是咪餐餐都係食刺生？

姑且勿論係咪有人有意圖用辣味掩蓋唔新鮮

四川係北方

你知唔知四川係邊阿
人講你又講

香港以北都係北方人

我就香港土生土長既
香港以北就係北方
你住邊我唔知

你贏

樓主狗都可以食辣野?

因為你冇食過真正好食既清蒸魚

水煮魚係好食 唔新鮮既魚咪拎黎整囉

差一粒喔

水煮魚呢d垃圾係邊個諗出嚟

屌

你on9 係你冇食過真正好食嘅水煮魚

你冇錢食好嘢咪要拎唔新鮮嘅魚整囉

新鮮嘅唔可以拎去水煮？

agger

一係你食嗰條魚唔鮮 一係你條脷廢

收皮啦 新鮮嘅水煮唔撚得？又鮮又麻又辣 不知幾正

地門沙甸魚根本完勝乜春支那水煮魚
見到都流口水🤤

水煮魚根本係食味精，你好意思個菜名有魚字？

冇食過

淡水魚水煮，海魚清蒸。識唔識食嫁你

覆錯人sor

即係咁 清蒸你有心既都可以係豉油到落味精
水煮魚個煮法本身都唔落味精個啵

樓主食開屎

魚生以外都係垃圾
支那狗

淡水魚都食魚生

Ching你呢度得11粒咋喎

差一粒
加番

又撚

廣東源海食材新鮮洗乜搞咁多

想有味精呢d正常野 一滴香嚟

罌粟殼 食上癮love#

蒸魚啲豉油都贏晒啦 你識咩

諗起之前有個post 講有個香港人上中國開港式茶餐廳 點知冇嘜人食

就揾左個中國人幫手睇下出左咩問題

個中國人話D湯落足料 個湯都係豬骨煲 最盡都係落雞粉 但你唔再轉下煮法你就等收皮

唔落一滴香根本冇人會再嚟食

就係冇，咩事？

差一隻

蓋清識食

水煮魚不嬲用開啲又腥又臭擺得耐既魚
咁濃味比舊屎你你都食唔出啦

食開大陸野真係特別智障

大陸仔上香港論壇話水煮好食過清蒸？

通常講呢句係未食過新鮮魚整既水煮魚

班兒登仔未食過高質野

老細你比少咗粒

土耳其菜世界第一

on撚鳩
搵條死左20年既魚
再做返水煮魚比你都仲得

真係傻閪先覺得攞成堆辣椒擺喺煲到煮係有技術嘅煮法

整到啲魚片唔散既再同我講

你地講到啲超唔新鮮既魚都可以整到水煮魚咁
水煮魚係用魚片 超唔新鮮既魚片落水淥 係會散鳩晒
相比之下 清蒸超唔新鮮既魚都仲可以保持到個形狀

水煮魚個技術係係起片同上粉到

再講 清蒸都係放條魚入鑊蒸 技術相比之下簡單過水煮好多

你食垃圾水煮魚咪食味精囉

唔講以為清蒸係香港先有 大陸冇

咁香港又無水煮魚咩 講到專家咁
無否認係大陸仔躝返去你既微博啦

痴撚線冇否認就代表係？ 我話你係狗都得啦咁 垃圾邏輯影衰香港人

On9先覺得清蒸係有技術嘅煮法

水煮魚多數係用唔新鮮嘅魚整，真正識食魚嘅人係會清蒸,先食到佢原味

一直都覺得川菜用辣去刺激味蕾從而掩蓋食材既劣質

覺唔覺得辣椒油好飲過可樂？？

食過生劏既水煮水，個種鮮味真係不得了
不過兩種口味黎既，比黎做乜

食過 果種鮮味同麻辣正到唔識講

一句講晒，無論咩煮法，都係要條魚新鮮先好食
不過水煮魚可以用死魚呃人，清蒸就難呃啲咁解